點解日本既遊戲市場同國際咁唔同？

數據黎自vgchartz同其他網站，vgchartz既資料唔知準唔準確

2016遊戲銷量排行
全球：
1. Pokemon Sun/Moon (3DS)
2. FIFA 17 (PS4)
3. Uncharted 4: A Thief's End (PS4)
4. Call of Duty: Infinite Warfare (PS4)
5. Battlefield 1 (PS4)
6. Grand Theft Auto V (PS4)
7. Battlefield 1 (XOne)
8. Tom Clancy's The Division (PS4)
9. Call of Duty: Black Ops 3 (PS4)
10. Final Fantasy XV (PS4)

日本：
1. 《Pokemon Sun/Moon》(3DS) 銷量3,246,222
2. 《妖怪手錶3： 壽司/天婦羅》(3DS) 銷量：1,397,436
3. 《最終幻想15》(PS4) 銷量：860,127
4. 《超級馬里奧製造3DS版》(3DS) 銷量：743,388
5. 《勇者斗惡龍怪獸篇JOKER3》(3DS) 銷量：623,083
6. 《妖怪三國志》(3DS) 銷量：563,395
7. 《妖怪手錶3：壽喜燒》(3DS) 銷量：509,667
8. 《星之卡比：機械星球》(3DS) 銷量：479,698
9. 《Splatoon》(Wii U) 年銷量：398,251 總銷量：1,463,148
10. 《Minecraft PS Vita版》(PS Vita) 年銷量：397,607總銷量：876,085

再睇埋其他遊戲
24. 緋夜傳奇(PS4) 240,525
26. Battlefield 1 (PS4) 238,246
31.艦隊Collection 改(PSV) 205,029
33. Uncharted 4: A Thief's End (PS4) 197,894
40. Call of Duty: Infinite Warfare (PS4) 165,080
42. Tom Clancy's The Division (PS4) 161,630
55. 緋夜傳奇(PS3) 131,555
68.刀劍神域 虛空幻界(PSV) 118,023
70. Fate/Extella(PS4) 116,259
74. 刀劍神域 虛空幻界(PS4) 111,552
84. Fate/Extella(PSV) 102,100

全球銷量頭十名，多數都係3A大作，但係日本就得ff15一隻。

緋夜傳奇銷量竟然高過曬其餘既國際主流3A大作，艦隊Collection 改、刀劍神域(ps4,psv合計)、 Fate/Extella(ps4,psv合計)，竟然仲高過Uncharted 4、全境、COD呢3隻主流3A大作

係好多外國人買左日版由日本寄去國外，計左落日本銷量，定日本人好唔鍾意玩3A大作？

日本人唔鐘意玩真實性較重既遊戲
全部高銷量既game 都係天馬行空

現實已經咁辛苦
打機仲要咁真實做乜

日本不嬲都好似唔係同一個世界噉㗎啦

口 味唔通 3a大晒 3a一定要玩？

係咪唔計PC

票房都係

日本係全球化失敗既地方

我睇到嘅係日本人鐘意自己野多啲

車槍球

其實日本票房都係咁
荷李活d 大作都唔夠佢自家d 卡通片咁高

日本仔全部都係本土派黎 果時妖怪手錶既票房都高過復仇者聯盟
利申 好似離左題

上面已經寫曬平台出黎

日本多唔多人用pc玩3A大作？

點解淨係得日本人唔鐘意，其他國家又咁多人玩？

歐美愛車槍球game

日本game較卡通化或動漫化

Sony強項係擬真世界

老任強項係將人由真實世界帶去遊戲世界

咁日本工作壓力咁大
經濟又差
個個梗係想進入遊戲世界忘記現實既煩惱

車槍球game除左越黎越靚外
其實都冇乜創意
因為人力資源用哂黎搞靚隻game
單機遊戲時間仲越黎越短

如果出到隻game係歐美日通殺
你就包賺大錢

其實你地冇發覺啲game全部都係日本出名遊戲既續作,應該係死忠/玩慣左呢類型遊戲
妖怪手錶,pokemon,傳奇系列,艦colle,刀劍,fate個啲本身有第二方面係日本出名(動畫之類)

但係uncharted 4評價好高，艦隊collection改直情唔似係game，就算係自已野，都唔會係艦隊collection更加受歡迎呀

3ds遊戲銷量高過ps4咁多

好多日本產品、動漫都無出海外或無大力宣傳
海外崇日撚都要買日版水貨無當地行貨買

剛剛隻火紋英雄手遊有英文版係美國都幾hit
黎緊部Nintendo Switch都game同機無分區
隻新Zelda睇反應外國人都幾受落
希望從此會多D日本遊戲直接打入海外市場出埋外國語言版
始終無論遊戲機界或手機game界
個市場都應該係面向全球唔好剩係日本固步自封
互聯網根本就係一個地球村
至少出日文game應該同步有埋英文版

但要日本人多玩車槍球game係好難
或者要卡通化既人設佢地先會受落

你太睇少呢隻game係東南亞地區艦隊collection原版算係最受歡迎既網頁遊戲,仲出埋改篇動畫(公認垃圾),艦隊colletion改(都係公認垃圾都停產)
因為儲落左堆fans所以出咩都好賣

同樣情況,精靈寶可夢系列係外國咪一樣,其實代代都差唔多,唔係3A大作,畫面冇咩,遊戲性集集差唔多,都好好賣,因為有班fans,再加上呢排有精靈寶可夢去帶起左熱潮

但Sony永遠marketing講到自己好賺錢
講到老任就黎摺咁
呢D大話日本人唔會信
只呃到非日本人

實際上係幾年前Sony蝕錢幾年
因為佢地燒太多錢做marketing
剩係睇高登個D廣告文大多係Sony叫人用PS4打game
國際足球大賽廣告牌必見到Sony落PS4廣告

Sony最易賺錢應該係電影業務
電影永遠係全球人類最大既娛樂
唔會話邊個國家既人唔會睇戲

簡單講

日本game只要做多D野可以打埋去海外

但海外game要打入日本就好難

點解咁講日本打埋去海外既game最多都係得啲以前歐美遊戲未發力個陣,即係個堆經典野既續作
新野最多都係打入到東南亞市場,例如毒撚game因為東南亞多人睇動畫

近年既新game好似都淨係得dark souls,ff15(呢隻本身都多fans)呢啲包裝似歐美遊戲既係外國受歡迎

日本學納粹德嘛 戰後又冇滅國/分割 繼承另類好正常姐
當年德軍科技同盟軍都好大分別

bf1少過cod

Xone真係收得皮

討論過好多次
文化問題

所謂既3A大作都係得個境靚姐 d花花草草好真呀咁姐

汽車市場都係咁
好多美國人買日本車
但好少日本人買美國車

計ps4+xbox one，bf1比COD高32萬幾，唔知個網站既數據係咪準

而家多左唔少日廠出英文版/扔埋上steam賣,連d galgame都係

連呢D炒冷飯都可以好賣
Owners: 354,648 ± 17,390

原來係咁

上年SONY movie division好唔掂囉

國際市場係主流
但每個國家都跟住走就冇選擇
日本就咁岩擔當一個最重要既市場選擇角色
電影 遊戲 時尚 生活 日本人都有自己完善既一套
而且外界又會欣賞同接受
真係好屈機

marketing講到老任就黎摺咁？
高登的確有堆人咁講，但係sony marketing有咁講？

但係唔理文化因素，要玩高技術遊戲既話，通常都係3A大作

uncharted 4評價好高

之前睇話保險最賺
最近有人講隻電話game fgo最賺

好多日本game難打入海外
係因為無海外版
冇多國語言
少係外國宣傳

但依家連老任既手遊都有多國語言版
黎緊部Switch game同機都唔分區
其實已經意味住老牌日本遊戲公司越黎越顧及海外市場

但反而見唔到海外遊戲想打埋日本市場
或者講佢地D遊戲口味同人設完全唔適合日本人
就算有日文版都難大賣

你知唔知網上最多打手得兩間公司
以前就係日本S字頭公司
依家就係南韓S字頭公司
高登堆廣告文大多係呢兩間公司出既
扮哂產品review實際上係廣告文
就算多平台出既野都會叫你用佢指定既平台
例如多平台game係要用PS4黎打
An機係要用三叔

以前日本S字頭公司員工係網上唱衰Dreamcast
比人查到個ip係S字頭公司用

早幾年南韓S字頭公司比人踢爆係台灣Mobile90論壇有大量打手唱衰HTC

兩單野都係當地廣泛報道但香港少人理

簡單講佢地既marketing之一種
就係請打手踩低業界對手既公司
呢類打手大多係各地多人流既論壇出沒

我講呢D陰暗面野預左比D fans打壓
但唔可以因為少人講就當無發生過
呢兩間S字頭公司Marketing做既手段從來都無改善過
踩低對手就代表自己勁左？
唔會囉
你睇Note 7既QC差成點...

即係對於個兩間公司黎講
有兩種marketing
一種係官方落廣告既自打飛機文
另一種係請打手非官方文專惡意中傷業界對手

後者當你睇得太多你就明佢點玩
手段千篇一律
孤狸尾巴都露哂出黎
但你好少見佢地業界對手會做呢D野黎反擊佢地
人地D人力資源留黎搞好自己既產品仲實際

其實而家啲game都少咗好多玩法，得個靚字。
超任年代會出好多橫向game，final fighter、rockman等等，又出好多卡通game例如tiny toons等，旗類例如爆笑人生呢啲on9 game… 好多創意性強但無咩畫質嘅game都係日本人手筆。

ps2 開始就無幾多呢類game玩。

日本仔習慣自己圍爐
唔係好知出面世界發生咩事
久而久之形成左一個獨特市場
2000年打後開始變左消閒低能game當道
Hardcore野多數冇人理
sega都因為咁加速收皮

又有班任豚係度打飛機鬧sony
多平台game唔計pc唔係ps4表現最好?
sony d qc差?
利申:全平台都玩

另外日本唔係口味問題甘簡單
佢根本係成個主機market都衰落
手遊就年年都升

咁唔啱玩就唔玩㗎啦， 我個人都唔玩fps game啦， 因為我體質玩呢啲會頭暈作嘔

你死啦

日本仔國際視野冇你地想像中咁好
好多日本仔連steam係乜都未知
由細到大只會顧自己身邊嘅事
鬼佬大作根本理都唔會理
不過公平啲講
以前啲鬼佬game冇日語佢地唔會睇得明
鬼佬game喺日本宣傳亦都少

知少少喺度鳩up
app games對console 影響冇想像中大 主要影響係消費模式
玩console嘅人就算玩app games 同時亦會繼續玩console
app games嘅質素冇一隻係能力同隨便一隻質數正常嘅console game較量
淨係計sony ps4賣得已經多過ps3同期

剩係想ps4出返電車go之類嘅game, 實大賣

無錯
ps4係比ps3好賣
但你唔好唔記得ps3時代仲有nds,psp同wii
今時今日3ds,psv同wiiu根本無得比
我同意app games質素係差
但人地係日本就係好賣
你睇返近幾年日本console market既跌幅就知咩事